{
  "Navigation": {
    "home": "首页"
  },
  "LocaleSwitcher": {
    "label": "切换语言",
    "locale": "{locale, select, en {English} es {Español} fr {Français} de {Deutsch} it {Italiano} zh {中文} pt {Português} ru {Русский} tr {Türkçe} ko {한국인}  th {แบบไทย} ja {日本語} el {ελληνικά} sv {Svenska} other {Unbekannt}}"
  },
  "HomePage": {
    "Nuts to Explore": "探索 NUTs",
    "Useful Links": "实用链接",
    "Overview": "概述",
    "BDHKE Protocol": "BDHKE 协议",
    "Key Variables": "关键变量",
    "Data Models": "数据模型",
    "Overview of Cashu and its Concepts": "Cashu 及其概念概述",
    "NUT 00": "NUT 00",
    "NUT 00 description": "符号、利用和术语",
    "NUT 01": "NUT 01",
    "NUT 01 description": "铸币厂公钥交换",
    "NUT 02": "NUT 02",
    "NUT 02 description": "密钥集和费用",
    "NUT 03": "NUT 03",
    "NUT 03 description": "交换 (Swap) 代币",
    "NUT 04": "NUT 04",
    "NUT 04 description": "铸造 (Mint) 代币",
    "NUT 05": "NUT 05",
    "NUT 05 description": "熔化 (Melt) 代币",
    "NUT 06": "NUT 06",
    "NUT 06 description": "铸币厂信息",
    "title": "classu.cash",
    "subtitle": "Cashu 是使用盲签名（Blind Signatures）的具有隐私性的数字现金。",
    "Meet the Characters": "认识角色",
    "Key Concept: Blind Signatures": "核心概念：盲签名 [描绘 Cashu 盲签名过程的图表图片]",
    "Bob signs tokens": "鲍勃在看不到内容的情况下签署代币，从而保证了隐私。代币是爱丽丝的秘密和鲍勃签名结合的产物。当卡罗尔兑换时，鲍勃可以验证其有效性，但无法将其与爱丽丝关联起来。",
    "Select a Phase": "选择一个阶段",
    "PRIVACY: Bob": "隐私：鲍勃不知道卡罗尔的代币来自爱丽丝！",
    "Powered": "技术支持",
    "Website": "网站",
    "Docs": "文档",
    "Wallet": "钱包",
    "Phase": "阶段",
    "ph1 title": "铸造 (Minting)",
    "ph1 fullTitle": "阶段 1：铸造",
    "ph1 subtitle": "爱丽丝 & 鲍勃",
    "ph1 description": "爱丽丝创建一个秘密消息，并要求鲍勃（铸币厂运营者）对其进行盲签名。",
    "ph1 st1": "爱丽丝创建一个秘密消息",
    "ph1 st2": "爱丽丝盲化该秘密 (blinds)",
    "ph1 st3": "鲍勃签署盲化后的消息 (看不到内容)",
    "ph1 st4": "爱丽丝解除盲化 (unblinds) 并获得一个有效代币",
    "ph2 title": "转账",
    "ph2 fullTitle": "阶段 2：转账",
    "ph2 subtitle": "爱丽丝 → 卡罗尔",
    "ph2 description": "爱丽丝私下地、在链外将代币发送给卡罗尔。",
    "ph2 st1": "爱丽丝将有效代币发送给卡罗尔",
    "ph2 st2": "转账是私密的（例如，通过聊天）",
    "ph2 st3": "不需要区块链 - 即时且私密",
    "ph3 title": "兑换",
    "ph3 fullTitle": "阶段 3：兑换",
    "ph3 subtitle": "卡罗尔 & 鲍勃",
    "ph3 description": "卡罗尔在鲍勃那里兑换代币并获得资金。",
    "ph3 st1": "卡罗尔将代币发送回给鲍勃",
    "ph3 st2": "鲍勃验证代币尚未被使用",
    "ph3 st3": "鲍勃检查已花费秘密的数据库",
    "ph3 st4": "卡罗尔获得资金，代币被标记为已花费",
    "ph3 st5": "鲍勃不知道代币来自爱丽丝（隐私！）"
  },
  "UiAlice": {
    "role": "想要私下发送资金的人"
  },
  "UiBob": {
    "role": "铸币厂运营者"
  },
  "UiCarol": {
    "role": "接收付款的人"
  },
  "nut00": {
    "NUT 00": "NUT 00",
    "title": "符号、利用和术语",
    "subtitle": "符号、利用和术语",
    "MANDATORY": "强制性",
    "Overview": "概述",
    "BlindSignature": "盲签名",
    "BDHKE Protocol": "BDHKE 协议 [描绘 Cashu 盲签名过程的图表图片]",
    "Key Variables": "关键变量",
    "Data Models": "数据模型",
    "bdhkeSt_1_actor": "鲍勃 (铸币厂)",
    "bdhkeSt_1_action": "发布公钥",
    "bdhkeSt_1_detail": "$K = k \\cdot G$",
    "bdhkeSt_1_description": "铸币厂发布其公钥 $K$，该密钥源自私钥 $k$ 和生成点 $G$",
    "bdhkeSt_2_actor": "爱丽丝 (用户)",
    "bdhkeSt_2_action": "创建并盲化秘密",
    "bdhkeSt_2_description": "爱丽丝选择秘密 $x$，将其哈希到曲线上的点 $Y$，并用随机因子 $r$ 进行盲化",
    "bdhkeSt_3_actor": "爱丽丝 → 鲍勃",
    "bdhkeSt_3_action": "发送盲化后的点",
    "bdhkeSt_3_detail": "$B\\_$ (盲化秘密)",
    "bdhkeSt_3_description": "爱丽丝将盲化后的消息 $B\\_$ 发送给鲍勃，而不泄露秘密",
    "bdhkeSt_4_actor": "鲍勃",
    "bdhkeSt_4_action": "进行盲签名",
    "bdhkeSt_4_detail": "$C\\_ = k \\cdot B\\_$",
    "bdhkeSt_4_description": "鲍勃签署盲化后的消息，看不到实际的秘密消息",
    "bdhkeSt_5_actor": "鲍勃 → 爱丽丝",
    "bdhkeSt_5_action": "返回盲签名",
    "bdhkeSt_5_detail": "$C\\_$ (盲签名)",
    "bdhkeSt_5_description": "鲍勃将盲签名 $C\\_$ 发送回给爱丽丝",
    "bdhkeSt_6_actor": "爱丽丝",
    "bdhkeSt_6_action": "解除签名盲化",
    "bdhkeSt_6_detail": "$C = C\\_ - r \\cdot K = k \\cdot Y$",
    "bdhkeSt_6_description": "爱丽丝移除盲化因子，获得最终签名 $C$",
    "bdhkeSt_7_actor": "爱丽丝 → 卡罗尔",
    "bdhkeSt_7_action": "发送代币",
    "bdhkeSt_7_detail": "$$(x, C)$$",
    "bdhkeSt_7_description": "爱丽丝现在可以将 $(x, C)$ 对作为代币发送给卡罗尔",
    "bdhkeSt_8_actor": "卡罗尔 → 鲍勃",
    "bdhkeSt_8_action": "兑换代币",
    "bdhkeSt_8_detail": "鲍勃验证",
    "bdhkeSt_8_description": "鲍勃验证代币是否有效，并将该秘密标记为已花费",
    "v_common_name": "生成点",
    "v_common_desc": "椭圆曲线生成器 (secp256k1)",
    "v_bob_k_name": "私钥",
    "v_bob_k_desc": "铸币厂的私钥（每个面额一个）",
    "v_bob_K__name": "公钥",
    "v_bob_K__desc": "$K = k \\cdot G$，公开分享",
    "v_bob_C_name": "盲签名",
    "v_bob_C_desc": "盲化消息 $B\\_上的签名$",
    "v_alice_x_name": "秘密消息",
    "v_alice_x_desc": "随机 UTF-8 字符串（建议：64 个十六进制字符）",
    "v_alice_Y_name": "哈希点",
    "v_alice_Y_desc": "$Y = HashToCurve(x)$",
    "v_alice_r_name": "盲化因子",
    "v_alice_r_desc": "用于盲化秘密的随机值",
    "v_alice_B__name": "盲化消息",
    "v_alice_B__desc": "$B\\_ = Y + r \\cdot G$",
    "v_alice_c_name": "解除盲化的签名",
    "v_alice_c_desc": "最终签名: $C = C\\_ - r \\cdot K$",
    "Protocol Foundation": "协议基础",
    "This specification defines": "本规范定义了在整个 Cashu 协议中使用的、具有隐私性的数字现金的核心符号、加密模型和术语。",
    "Key Innovation: Blind Signatures": "关键创新：盲签名",
    "The protocol uses": "该协议使用盲 Diffie-Hellman 密钥交换（BDHKE）允许铸币厂在看不到代币内容的情况下对其进行签名。这确保了当卡罗尔使用代币时，鲍勃可以验证其有效性，但无法确定最初是谁创建了它，即爱丽丝。",
    "Blind Diffie-Hellmann Key Exchange Protocol": "盲 Diffie-Hellmann 密钥交换协议 (BDHKE)",
    "Privacy Guarantee": "隐私保证",
    "Bob signs the token": "鲍勃签署代币时从未看到秘密 $x$。当卡罗尔使用它时，鲍勃可以确认它是一个有效的代币，但无法确定最初是谁创建了它。",
    "Cryptographic Variables": "加密变量",
    "Deterministically maps a": "确定性地将消息映射到曲线上的一个点",
    "Uses domain separator": "使用域分隔符",
    "BlindedMessage": "BlindedMessage (输出)",
    "Sent from Alice to": "从爱丽丝发送给鲍勃进行铸造或交换",
    "amount": "金额",
    "Value for requested signature": "请求签名的值",
    "Keyset ID from": "预期签名的密钥集 ID",
    "Blinded secret message": "盲化的秘密消息",
    "BlindSignature (Promise)": "BlindSignature (承诺)",
    "Sent from Bob to Alice after signing": "签署后从鲍勃发送给爱丽丝",
    "Value of the blinded token": "盲化代币的值",
    "Keyset ID of signing keys": "签名密钥的密钥集 ID",
    "Blind signature on secret B_": "秘密 $B\\_上的盲签名$",
    "Proof (Input)": "Proof (输入)",
    "Used by Alice to spend tokens": "爱丽丝用于花费代币",
    "Value of the proof": "Proof 的值",
    "The secret message (UTF-8 string)": "秘密消息 (UTF-8 字符串)",
    "Unblinded signature on secret": "秘密上解除盲化的签名",
    "Token Serialization": "代币序列化",
    "Token Format": "代币格式",
    "URI scheme for clickable tokens": "可点击代币的 URI 方案",
    "Legacy Format": "传统格式",
    "Version flag": "版本标志",
    "Base64 encoded JSON": "Base64 编码的 JSON",
    "Supports multiple mints": "支持多个铸币厂",
    "Deprecated (use V4)": "已弃用 (请使用 V4)",
    "CBOR binary format": "CBOR 二进制格式",
    "More space-efficient": "更节省空间",
    "Single mint only": "仅限单个铸币厂",
    "V4 Token Structure": "V4 代币结构",
    "Binary Format (NFC)": "二进制格式 (NFC)",
    "For NFC transmission": "对于 NFC 传输，代币使用二进制前缀",
    "Part of the Cashu Protocol Specification": "Cashu 协议规范的一部分",
    "Current Format": "当前格式"
  },
  "nut01": {
    "title": "铸币厂公钥交换",
    "subtitle": "铸币厂公钥交换",
    "MANDATORY": "强制性",
    "Overview": "概述",
    "Endpoint": "端点和描述",
    "Supported Units": "支持的单位",
    "Keyset Structure": "密钥集结构和格式",
    "Example": "请求/响应示例",
    "description_title": "公钥交换",
    "description_detail": "爱丽丝（钱包）通过 GET /v1/keys 获取鲍勃（铸币厂）的公钥，以便解除盲签名 (NUT-00) 的盲化。",
    "active_keysets": "活跃密钥集",
    "active_keysets_detail": "铸币厂**必须**只返回“活跃”密钥集。这些密钥集用于新签名。不活跃的密钥集被接受作为输入，但不用于新输出。",
    "endpoint_title": "GET /v1/keys",
    "endpoint_detail": "请求铸币厂活跃密钥集的主端点。",
    "endpoint_request_title": "请求 (爱丽丝)",
    "endpoint_response_title": "响应 (鲍勃)",
    "response_detail": "响应包含活跃密钥集的数组。",
    "currency_units_title": "铸币厂支持的货币单位",
    "currency_units_detail": "铸币厂可能支持不同的单位进行铸造 (NUT-04) 和熔化 (NUT-05)。",
    "minor_unit_rule_title": "次要单位规则 (重要)",
    "minor_unit_rule_detail": "对于比特币和 ISO 4217 货币，密钥集中的 `amount` 值**必须**表示该货币次要单位中的金额（例如，btc 为 sat，usd 为 cent）。",
    "keyset_generation_title": "密钥集生成",
    "keyset_generation_detail": "密钥集由铸币厂生成，并通过一个可以从其公钥计算得出的 'id' 来标识 (NUT-02)。",
    "keys_map_title": "密钥映射格式",
    "keys_map_detail": "密钥集是 '{<amount\\_i> : <mint\\_pubkey\\_i>}' 的映射。公钥**必须**使用 **压缩** 的 Secp256k1 格式。",
    "example_sat_title": "响应示例 (sat)",
    "example_usd_title": "响应示例 (usd - 次要单位: 2)",
    "example_usd_key_1": "1 美分 (0.01 USD)",
    "example_usd_key_2": "2 美分 (0.02 USD)"
  },
  "nut02": {
    "title": "密钥集 (Keysets) 和费用",
    "subtitle": "密钥集 (Keysets) 和费用",
    "MANDATORY": "强制性",
    "Overview": "概述",
    "Keyset Properties": "密钥集属性",
    "Fees Calculation": "费用计算",
    "ID Derivation": "ID 推导",
    "API Endpoints": "API 端点",
    "Wallet Logic": "钱包逻辑",
    "Protocol Definition": "协议定义",
    "Protocol Definition Description": "本 NUT 定义了铸币厂如何管理多组公钥（密钥集）以及如何计算交易费用。",
    "Keyset Management": "密钥集管理",
    "Keyset Management Description": "支持密钥轮换、多种货币和使用费。",
    "Properties Title": "密钥集属性",
    "ID Title": "密钥集 ID",
    "ID Desc": "从铸币厂公钥派生出的标识符。",
    "ID Detail 1": "任何知道公钥的人都可以派生。",
    "ID Detail 2": "存在于 Proof、BlindedMessage 和 BlindSignature 中。",
    "ID Detail 3": "允许钱包识别哪个铸币厂创建了代币。",
    "Active Title": "活跃密钥集",
    "Active Desc": "确定是否可以生成新的电子现金。",
    "Active Detail 1": "Active=True: 用于新输出（铸造/交换）。",
    "Active Detail 2": "Active=False: 被接受为输入（花费），但不用于新输出。",
    "Active Detail 3": "钱包**必须**优先花费不活跃的代币以进行密钥轮换。",
    "Unit Title": "单位",
    "Unit Desc": "此特定密钥集支持的货币单位（例如，sat, usd）。铸币厂可以为不同的单位拥有多个密钥集。",
    "Fee Title": "输入费用 (ppk)",
    "Fee Desc": "input\\_fee\\_ppk: 交易中使用的每个输入（input）收取的费用。",
    "Fee Detail": "以千分之几（parts per thousand）衡量。",
    "Fees Title": "费用计算",
    "Ppk Title": "千分之几 (ppk)",
    "Ppk Subtitle": "了解费用方案",
    "Ppk Desc": "费用是根据交易中使用的每个输入（Proof）计算的。",
    "Ppk Example Note": "例如：100 ppk = 每个输入 0.1 单位。使用 3 个输入 = 总共 300 ppk。 ceil(300 / 1000) = 1 单位费用。",
    "Transaction Equation Title": "交易等式",
    "Calculation Note": "注意：不鼓励使用浮点除法，因为它可能导致非确定性结果。",
    "Calculation Title": "计算实现 (Python)",
    "Derivation Title": "密钥集 ID 推导",
    "Derivation Steps Title": "推导步骤",
    "Derivation Step 1": "按金额值升序对公钥进行排序。",
    "Derivation Step 2": "将所有公钥连接成一个字节数组。",
    "Derivation Step 3": "使用 SHA256 对结果进行哈希。",
    "Derivation Step 4": "取哈希的十六进制编码的前 14 个字符。",
    "Derivation Step 5": "在其前面加上版本字节 '00' 作为前缀。",
    "Derivation Code Title": "实现 (Python)",
    "API Title": "API 端点",
    "API Keyset Title": "GET /v1/keysets",
    "API Keyset Subtitle": "获取所有密钥集（活跃和不活跃）",
    "API Keyset Desc": "返回铸币厂支持的所有密钥集的列表。供钱包用于同步状态。",
    "API Keys Title": "GET /v1/keys/'{keyset\\_id'}",
    "API Keys Subtitle": "获取特定的公钥",
    "API Keys Desc": "返回特定 Keyset ID 的金额到公钥的映射。",
    "Wallet Title": "钱包实现注意事项",
    "Wallet Flow Title": "推荐的同步流程",
    "Wallet Step 1 Title": "初始获取",
    "Wallet Step 1 Desc": "如果不存在密钥，则调用 GET /v1/keys 并存储所有当前密钥。",
    "Wallet Step 2 Title": "检查状态",
    "Wallet Step 2 Desc": "调用 GET /v1/keysets 检查 Active/Inactive 标志。",
    "Wallet Step 3 Title": "更新缺失项",
    "Wallet Step 3 Desc": "如果出现新的 Keyset ID，请通过 GET /v1/keys/'{id} 获取它们。",
    "Wallet Step 4 Title": "轮换",
    "Wallet Step 4 Desc": "如果一个密钥集变为不活跃，则更新数据库并优先从中花费。"
  },
  "nut03": {
    "title": "交换代币 (Swap)",
    "subtitle": "交换代币 (Swap)",
    "MANDATORY": "强制性",
    "Overview": "概述",
    "Swap to Send": "交换以发送",
    "Swap to Receive": "交换以接收",
    "API Endpoints": "API 端点",
    "Example": "示例",
    "Part of the Cashu Protocol Specification": "Cashu 协议规范的一部分",
    "Protocol Definition": "协议定义",
    "Protocol Definition Desc": "交换操作是 Cashu 系统中最关键的组件。它由多个输入 (Proofs) 和输出 (BlindedMessages) 组成。铸币厂验证并使输入无效，并为总等值金额发行新的承诺 (BlindSignatures)。",
    "Swap Functionality": "交换功能",
    "Swap Functionality Desc": "交换允许代币 (Proofs) 被分割或组合以达到目标值，或者使接收到的代币无效，并以总金额换取新的 BlindSignatures。这完成了交易。",
    "Swap to Send Title": "交换以发送 (爱丽丝)",
    "Swap to Send Desc": "用户爱丽丝使用交换来重组她的代币，使其能够向卡罗尔发送准确的金额，并保留剩余的作为“零钱”。",
    "Alice Example Title": "爱丽丝的例子",
    "Alice Example Desc": "爱丽丝有 [32, 16, 16] sat，总共 64 sat。她想发送 40 sat。",
    "Alice Swap Detail": "爱丽丝使用 [16, 16, 32] 作为输入，并请求 [8, 32, 8, 16] 作为输出。现在前两个代币可以组合成 40 sat。输入被作废。",
    "Privacy Note Title": "隐私注意",
    "Privacy Note Desc": "为了让客户端保持对其想要发送的金额的隐私，请求的输出列表**必须**按金额升序排列。",
    "Swap to Receive Title": "交换以接收 (卡罗尔)",
    "Swap to Receive Desc": "用户卡罗尔可以将她从爱丽丝那里收到的代币发送给铸币厂，从而使其无效，并以总等值金额换取新的 BlindSignatures。这完成了交易。",
    "Carol Example Title": "卡罗尔的例子",
    "Carol Swap Detail": "卡罗尔收到爱丽丝的 [32, 8] sat。她将它们用作交换输入，并从铸币厂获得新的输出（例如 [16, 16, 8]），从而使爱丽丝的代币失效。",
    "API Endpoint Title": "POST /v1/swap",
    "API Request Title": "请求 (钱包)",
    "API Response Title": "响应 (铸币厂)",
    "Request Format Title": "请求格式 (PostSwapRequest)",
    "Response Format Title": "响应格式 (PostSwapResponse)"
  },
  "nut04": {
    "title": "铸造代币 (Mint)",
    "subtitle": "铸造代币 (Mint)",
    "MANDATORY": "强制性",
    "Overview": "概述",
    "Methods": "支持的方法",
    "Flow": "一般流程",
    "API": "API 端点",
    "Settings": "设置",
    "Unblinding": "解除签名盲化",
    "Protocol Definition": "协议定义",
    "Protocol Definition Desc": "代币铸造是一个两阶段过程：向铸币厂请求报价并铸造新代币。此流程适用于所有支付方式。",
    "Minting Process": "两阶段铸造过程 [描绘两步铸造过程的图表图片]",
    "Minting Process Desc": "一个强制性的过程，使用报价/请求/支付/铸造结构来防止攻击并支持各种支付方式。",
    "Supported Methods Title": "支持的方法",
    "Supported Methods Desc": "特定方法的 NUTs 描述了如何处理不同的支付方式。",
    "Method Bolt11": "NUT-23: bolt11 闪电网络发票",
    "Method Bolt12": "NUT-25: bolt12 闪电网络报价",
    "General Flow Title": "一般流程",
    "Flow Step 1 Title": "请求报价",
    "Flow Step 1 Desc": "钱包请求要铸造的单位和方法的报价。",
    "Flow Step 2 Title": "铸币厂响应",
    "Flow Step 2 Desc": "铸币厂返回报价 ID 和支付请求。",
    "Flow Step 3 Title": "用户支付",
    "Flow Step 3 Desc": "用户使用指定的方法支付请求。",
    "Flow Step 4 Title": "执行铸造",
    "Flow Step 4 Desc": "钱包使用报价 ID 和新输出来请求铸造。",
    "Flow Step 5 Title": "盲签名",
    "Flow Step 5 Desc": "铸币厂验证支付并返回盲签名。",
    "API Quote Title": "POST /v1/mint/quote/'{method}",
    "API Quote Subtitle": "请求铸造报价",
    "API Quote Desc": "钱包请求要铸造的单位的报价，并指定支付方法。",
    "API Quote Request Format Title": "请求格式 (PostMintQuoteRequest)",
    "API Quote Response Format Title": "响应格式 (PostMintQuoteResponse)",
    "API Mint Title": "POST /v1/mint/'{method}",
    "API Mint Subtitle": "铸造新代币 (执行)",
    "API Mint Desc": "钱包在支付确认后执行铸造操作。",
    "API Mint Request Format Title": "请求格式 (PostMintRequest)",
    "API Mint Response Format Title": "响应格式 (PostMintResponse)",
    "Settings Title": "铸币厂设置",
    "Settings Desc": "此 NUT 的设置指示了铸造支持的方法-单位对，并在信息响应中公开 (NUT-06)。",
    "Setting Disabled": "禁用标志",
    "Setting Disabled Desc": "指示铸造是否已对所有方法禁用。",
    "Setting MintMethodSetting Title": "MintMethodSetting 格式",
    "Setting Method": "方法",
    "Setting Unit": "单位",
    "Setting MinAmount": "最小金额",
    "Setting MaxAmount": "最大金额",
    "Setting Options": "选项",
    "Setting MinMax Desc": "此方法-单位对中操作的最小和最大金额。",
    "Setting Options Desc": "在专用 NUTs 中定义的方法特定选项。",
    "Unblinding Title": "解除签名盲化",
    "Unblinding Desc": "当钱包收到铸币厂的 BlindSignatures 时，它会解除它们的盲化以生成 Proofs（使用盲化因子 $r$ 和铸币厂的公钥 $K$，见 BDHKE NUT-00）。然后钱包存储这些 Proofs。",
    "Unblinding Process": "钱包创建 Proofs"
  },
  "nut05": {
    "title": "熔化代币 (Melt)",
    "subtitle": "熔化代币 (Melt)",
    "MANDATORY": "强制性",
    "Overview": "概述",
    "Supported Methods": "支持的方法",
    "General Flow": "一般流程",
    "API Endpoints": "API 端点",
    "Settings": "设置",
    "Protocol Definition": "协议定义",
    "Protocol Definition Desc": "代币熔化与代币铸造相反（见 NUT-04）。与铸造类似，熔化是一个两阶段过程：请求熔化报价和熔化代币。本文档描述了适用于所有支付方式的一般流程。",
    "Method Bolt11": "NUT-23: bolt11 闪电网络发票",
    "Method Bolt12": "NUT-25: bolt12 闪电网络报价",
    "Flow Step 1 Title": "请求熔化报价",
    "Flow Step 1 Desc": "钱包请求一个熔化报价，针对它希望铸币厂支付的“请求”，并指定支付的“方法”和“单位”。",
    "Flow Step 2 Title": "铸币厂返回报价",
    "Flow Step 2 Desc": "铸币厂返回一个包含 'quote' ID 和所需单位中所需 'amount'（金额）的报价。",
    "Flow Step 3 Title": "钱包执行熔化",
    "Flow Step 3 Desc": "钱包发送熔化请求，提供 'quote' ID 和所需金额的 'inputs'（输入）。",
    "Flow Step 4 Title": "铸币厂执行支付",
    "Flow Step 4 Desc": "铸币厂执行支付，并返回支付 'state'（状态）和方法特定的支付证明。",
    "Processing Title": "同步与异步处理",
    "Synchronous Title": "同步 (默认)",
    "Synchronous Desc": "熔化请求会被阻塞，直到支付完成。这确保了即时确定性，但对于慢速支付方法可能导致请求时间过长。",
    "Asynchronous Title": "异步 (可选)",
    "Asynchronous Desc": "如果包含 'Prefer: respond-async' 标头并得到铸币厂支持，则请求在验证后会立即返回 'PENDING' 状态。然后钱包必须监控支付进度。",
    "Quote Request Title": "请求熔化报价",
    "Quote Request Desc": "爱丽丝的钱包发出 POST /v1/melt/quote/'{method} 请求，其中 method 是支付方法。",
    "Quote Response Title": "铸币厂响应 (报价)",
    "Quote Response Desc": "鲍勃（铸币厂）返回一个包含所有方法通用字段的报价。",
    "Quote Response Quote": "报价 ID",
    "Quote ID": "报价 ID",
    "Quote Response Amount": "所需单位中所需的金额",
    "Quote Response Unit": "必须提供的单位",
    "Quote Response State": "支付状态 (UNPAID, PENDING, PAID)",
    "Quote Response Expiry": "熔化报价过期的 Unix 时间戳",
    "State Unpaid": "请求尚未支付。",
    "State Pending": "请求正在支付中。",
    "State Paid": "请求已成功支付。",
    "Check Quote Title": "检查熔化报价状态",
    "Check Quote Desc": "要检查熔化报价是否已支付，钱包发出 GET /v1/melt/quote/'{'method}/'{'quote\\_id} 请求。",
    "Execute Melt Title": "执行熔化",
    "Execute Melt Desc": "要执行熔化过程，钱包调用 POST /v1/melt/'{method} 端点。",
    "Sync Important": "对于涉及外部支付的方法，例如 Lightning，此调用可能会阻塞，直到支付成功或失败。在进行此调用时，请确保将超时设置为无（或非常长）！",
    "Async Header": "Prefer: respond-async 标头",
    "Async Header Desc": "钱包可以包含 Prefer: respond-async 标头以请求异步处理。",
    "Async Supported Flow": "如果铸币厂支持异步处理：",
    "Async Not Supported Flow": "如果铸币厂**不**支持异步处理：",
    "Async Step 1": "铸币厂验证请求（包括 Proof 验证）。",
    "Async Step 2": "如果有效，铸币厂立即返回 200 OK 状态，报价状态设置为 'PENDING'。",
    "Async Step 3": "支付处理在后台开始。",
    "Async Step 4": "然后钱包可以轮询报价状态端点或订阅 websocket 通知以监控支付进度。",
    "Async Not Supported Action": "铸币厂忽略 Prefer 标头并同步处理请求。响应遵循标准的同步流程，带有最终支付状态。",
    "Melt Request Inputs": "所需金额的输入 (Proofs)",
    "Async Response Desc": "对于带有 Prefer: respond-async 的异步处理，铸币厂返回 PENDING 状态。",
    "Async Poll Desc": "然后钱包应执行以下操作之一：",
    "Async Poll 1": "使用 GET /v1/melt/quote/'{'method}/'{'quote\\_id} 轮询报价状态",
    "Async Poll 2": "订阅 websocket 通知以获取实时更新（如果铸币厂支持）",
    "Adding New Methods Title": "添加新的支付方法",
    "Adding New Methods Desc": "要添加新的支付方法（例如 BOLT12），请实施以下内容：",
    "Method Step 1": "按照上述模式定义方法特定的请求和响应结构",
    "Method Step 2": "实现三个必需的端点（报价请求、报价检查、熔化执行）",
    "Method Step 3": "更新设置以包含新方法",
    "Method Step 4": "记录任何偏离一般流程的方法特定的字段或行为",
    "Settings Title": "铸币厂设置",
    "Settings Desc": "此 NUT 的铸币厂设置指示了熔化支持的方法-单位对。这些是铸币厂信息响应 (NUT-06) 的一部分。",
    "Setting Disabled": "禁用标志",
    "Setting Disabled Desc": "指示熔化是否已禁用。",
    "Setting MeltMethodSetting Title": "MeltMethodSetting 格式",
    "Setting Method": "方法",
    "Setting Unit": "单位",
    "Setting MinAmount": "最小金额",
    "Setting MaxAmount": "最大金额",
    "Setting Options": "选项",
    "Setting MinMax Desc": "此方法-单位对中操作的最小和最大金额。",
    "Setting Options Desc": "在专用 NUTs 中定义的方法特定选项。"
  },
  "nut06": {
    "title": "铸币厂信息",
    "subtitle": "铸币厂信息",
    "MANDATORY": "强制性",
    "Overview": "概述",
    "Endpoint": "端点",
    "Response": "响应结构",
    "Protocol Definition": "协议定义",
    "Protocol Definition Desc": "此端点返回有关铸币厂的信息，钱包可以使用这些信息向用户显示或确定如何与铸币厂交互。",
    "Example Request": "请求 (钱包)",
    "Example Response": "响应 (铸币厂)",
    "Field Description": "字段描述",
    "field_name": "name",
    "field_name_desc": "是铸币厂的名称，应易于识别。",
    "field_pubkey": "pubkey",
    "field_pubkey_desc": "是铸币厂的十六进制编码公钥。",
    "field_version": "version",
    "field_version_desc": "是铸币厂上运行的软件的实现名称和版本，用斜杠 '/' 分隔。",
    "field_description": "description",
    "field_description_desc": "是铸币厂的简短描述，可以在钱包中铸币厂名称旁边显示。",
    "field_description_long": "description\\_long",
    "field_description_long_desc": "是可以在附加字段中显示的详细描述。",
    "field_contact": "contact",
    "field_contact_desc": "是用于联系铸币厂运营者的联系对象数组。一个联系对象由两个字段组成：`method`（方法）和 `info`（信息）。",
    "field_motd": "motd",
    "field_motd_desc": "是钱包必须向用户显示的一日消息 (message of the day)。它应仅用于显示重要公告，例如预定的维护。",
    "field_icon_url": "icon_url",
    "field_icon_url_desc": "是用于作为铸币厂图标的图片的 URL。建议为正方形。",
    "field_urls": "urls",
    "field_urls_desc": "是铸币厂可从何处访问的端点 URL 列表。",
    "field_time": "time",
    "field_time_desc": "是服务器上设置的当前时间。该值是一个 Unix 时间戳整数。",
    "field_tos_url": "tos_url",
    "field_tos_url_desc": "是指向铸币厂服务条款的 URL。",
    "field_nuts": "nuts",
    "field_nuts_desc": "指示铸币厂支持的每个 NUT 规范及其设置。设置在每个 NUT 中单独定义。",
    "Contact Method": "联系方式",
    "Contact Info": "联系信息",
    "Supported NUTs": "支持的 NUTs"
  }
}